柯文哲：台灣變這樣不能只怪3任總統, 大家都有份

柯文哲：台灣變這樣不能只怪3任總統 大家都有份
2019-04-15 12:04 中央社 記者蕭博陽彰化縣15日電

台北市長柯文哲今天表示，台灣變這樣，不只過去3任（總統）有責任，「我每次都說是歷史共業，大家都有份」。

正在美國訪問的高雄市長韓國瑜談到台灣「過去3任總統都是台大法律系畢業，經濟和競爭力基本上已殘廢」。

柯文哲上午在彰化縣隨大甲鎮瀾宮媽祖遶境前接受媒體採訪表示，台灣過去20年不是沒進步，但與南韓、新加坡相比「進步很少」。

媒體追問公元2020年總統選舉，是否有無需要換非法律系畢業的總統；柯文哲只說，以美國為例，法律系畢業的總統也是偏多。

至於未來如果要打選戰，缺乏組織是否有無力感；柯文哲表示，政黨夾殺情況下，去年台北市長選舉可以撐過，代表兩黨以外的民間力量還是有可能改變台灣。

媒體追問「你覺得未來還是有點希望」，柯文哲嘆口氣說：「再講吧。」

跟隨媽祖遶境最後一天，柯文哲說，心得要回去想想、沉澱一下，身體痠痛則是睡一晚就好；至於是否跟隨遶境洗去傲慢，他說，當台灣大學醫學院附設醫院創傷醫學部主任時高高在上，都是別人拜託，現在是所有困難工作如果不與別人合作，怎麼做得起來，從市政到台北市議會，都要拜託別人。

trash talk

香港人: 香港變這樣不能只怪4任特狗, 大家都有份

事實

高雄市長韓國瑜談到台灣「過去3任總統都是台大法律系畢業，經濟和競爭力基本上已殘廢」。

有呢種人當選真係共孽

但香港大家冇份選

呢個唔只有無份選既問題

的確法律系總統係冇撚用 識鬼做生意攪經濟
好明顯企業家 先識攪好經濟啦 好似侵侵咁

香港人有集會遊行自由
亦有罷工的權利和自由
但個個都要不了,要返工

董建華都係企業家

梁振英都係商界精英

哩期啄住韓國魚

大將之風

歷任特狗：「腥港唔夠繁榮， 係一少撮人拉布同搞事造成」

港豬：「咁樓價呢？ 係咪因為政府施政 ........」

淋病搶答：「個別事件 不作」

有d道理

但啊媽係女人

香港點同 話事既係上面
人地美國台灣 選出黎 就係要做好多重要決策

法律系總統冇撚用
唔怪得香港人社會咁鳩，重商輕文史哲

但香港攪成咁， 依兩位有份火上加油。

起碼佢地一定比貪曾更衰 （唔係幫貪曾辯護）

點睇習近平？

習種係化工系